{
	"title":"Jogo do porquê",
	"questions":[
				 {
				 "question":"Por que devemos ir a escola?",
				 "answer":"Porque a escola fornece conhecimento e disciplina essenciais para a formação do caráter e do sucesso do indivíduo. Sem a escola, limitamos nosso mundo ao que vemos e ao que precisamos, sem poder olhar para o futuro e traçar o nosso destino. A escola também provê a tão importante interação social. Nós aprendemos a nos relacionar com pessoas e as conhecemos melhor criando amizades e vínculos que moldam quem somos e quem nos tornamos."
				 },
				 {
				 "question":"Por que temos que comer?",
				 "answer":"Porque a comida sacia a fome e fornece nutrientes supostamente essenciais para a subsistência. O ato de comer, muitas vezes, também está relacionado a interação social, como, por exemplo, um jantar em família, e pode representar eventos marcantes da vida do indivíduo."
				 },
				 {
				 "question":"Por que temos que beber leite?",
				 "answer":"Porque é necessário para o crescimento, fortalece os ossos e fornece uma preciosa ajuda ao organismo, preenchendo a ausência de cálcio. Além disso, é dos alimentos mais destacados na roda dos alimentos, da mesma forma que os seus derivados."
				 },
				 {
				 "question":"Por que temos que tomar banho?",
				 "answer":"Porque o banho nos torna limpos, cheirosos e saudáveis. Pensando mais a fundo, o ser humano precisa tomar banho por uma questão cultural, para a aceitação na sociedade, por questões psicológicas e sociais. O banho significa limpeza e cuidado. Nós também precisamos tomar banho todos os dias para não ficarmos doentes."
				 },
				 {
				 "question":"Por que devemos dizer obrigado?",
				 "answer":"Porque o 'obrigado' expressa o reconhecimento de uma dívida entre quem recebe um favor ou gentileza e quem o faz – ambos, dessa forma, ligados, atados, presos por um laço moral."
				 },
				 {
				 "question":"Por que devemos respeitar as pessoas?",
				 "answer":"Porque o respeito é fundamental para a convivência em sociedade, através da organização e ordenação das pessoas com as quais se interage. O respeito (ou a falta dele) torna possível a identificação de pessoas com as quais é possível colaborar, ou com as quais é melhor evitar o contato. Também devemos respeitar as pessoas para evitar que situações constrangedoras ou que ameacem nossas vidas venhma a acontecer."
				 },
				 {
				 "question":"Por que é divertido ser criança?",
				 "answer":"Porque ser criança significa estar livre de encargos e deficiência de recursos que geralmente acompanham a maturidade. Crianças frequentemente possuem pouca ou nenhuma responsabilidade séria, além daquela consigo mesmo, o que permite que aproveitem seu tempo para desenvolverem as atividades que desejam. Isso, acompanhado de uma fonte de energia aparentemente infindável, torna-se a base para altas confusões que até Deus duvida."
				 },
				 {
				 "question":"Por que você gosta de desenhos animados",
				 "answer":"(Resposta dependente da criança)"
				 },
				 {
				 "question":"Por que você gosta de esportes? (Meninos gostam mais de futebol, meninas, de ballet e todos tem um gosto por natação)",
				 "answer":"(Resposta dependente da criança)"
				 },
				 {
				 "question":"Por que o chiclete é mole?",
				 "answer":"Porque o chiclete é composto por uma variedade de substâncias, as quais misturadas resultam em flexibilidade ideal para que as pessoas os masquem. O fato de ser mole também ajuda na criação de bolhas de ar com o chiclete, o que se apresenta como parte da atratividade dos chicletes."
				 },
				 {
				 "question":"Por que o sorvete é gostoso?",
				 "answer":"(Resposta dependente da criança)"
				 },
				 {
				 "question":"Por que os dentes das crianças pequenas caem?",
				 "answer":"Porque os dentes das crianças, conhecidos como 'dentes-de-leite', são provisórios. São dentes formados rapidamente pelo organismo para atender as necessidades de sobrevivência até que o indivíduo cresça e se forme por completo, com seus dentes de verdade, que são mais especializados e fortes na tarefa de mastigação do alimento."
				 }
	]
}